強強變成阿強

強強變成阿強 - 曾志豪

名采論壇

全國政協開幕報告，回顧過去成績時，提到了「一國兩制」、「港人治港」，但記住，這是「回顧」，是過去式，是你個Ex。
在未來的工作建議時，涉及香港部份，只有區區的「加强同港澳台僑同胞團結聯誼……促進『一帶一路』建設……」

只有一帶一路，沒有一國兩制。

即是說，一國兩制，有效日期去到2017年，剛剛回歸20年即止。

2018年，新一屆政協的香港工作，已經沒有提到甚麼「貫徹落實一國兩制港人治港」了。

香港人都明白這是甚麼意思，畢竟我們都經歷過董伯伯的洗禮。

「各位，八萬五呢個政策，已經唔存在啦。幾時取消？我好耐無提，咪代表，個政策已經唔存在啦。」

哦，明白。唔再提「一國兩制」，因為呢個政策，亦都已經唔存在啦！

有人說香港人太敏感，那些政壇祈福黨還一鼓勁的「自High」﹕「無嘢㗎，香港地位好重要。重要嘅嘢就唔駛日日提住啦。」

我們都記得子華神的比喻：「女友叫阿強食飯啦。你好唔開心，因為女友以前係嗌你強強㗎！」強強變成阿強，我們都明白，這是一個關係的轉變，而不是甚麼「你仍然好重要不過唔駛年年都慶祝一次生日啦」。

一國兩制變成「全面管治」，這個才是來年最重要的對港澳工作建議。其實只是對港，澳門早就成為示範單位。

我覺得倒鬆了一口氣，真的像一段男女關係，三歲都看得出關係已經跌到冰點，還要每年表演一次「十指緊扣」，其實大家都想用指甲掐死對方。

現在有一方攤牌，拒絕再玩，甚麼協議聲明，全部漽約；旁邊還有馬屁精打鼓助興，「逐步取消殖民色彩的街名路名」，等於要把紫砂茶壺的茶垢全部擦走。

在全面管治之下，北京可能索性想打爛紫砂茶壺了，反正咱們大國有錢，甚麼東西買不到造不到？